% @Difficulté 2
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
\`A partir des informations de la  figure ci-dessous calculer les coordonnées du point $X$.


\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general]
  \quadrillageSeyes{(0,0)}{(6.4,2.4)}
  \draw[axe] (0,0.8)--(6.4,0.8);
  \draw[axe] (0.8,0)--(0.8,2.4);
  \foreach \x/\y/\N/\pos in {0.8/0.8/O/below left, 1.6/0.8/I/below, 0.8/1.6/J/left, 4.19/0.8/X/below} {\draw (\x,\y) node{\small $+$};\draw (\x,\y) node[\pos]{ $\N$};}
  \draw[epais, color=F1, line cap=butt] (0.8,1.6)--(2.4,0.8)--(4.19,0.8);
   \draw (1.6,1.2) node[rotate=60, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
   \draw (3.295,0.8) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
 \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{exercice}

\begin{Solution}
On note $H$ le point de coordonnées $(2~;~0)$.\\
Dans le triangle $OHJ$ rectangle en $O$, d'après le théorème de Pythagore, 
\[
\begin{aligned}
JH^2 &= OH^2 + OJ^2 \\
JH^2 &= 2^2 + 1^2 \\
JH &= \sqrt{5}
\end{aligned}
\]

Ainsi, $X(2+\sqrt{5}~;~0)$.
\end{Solution}


\begin{Indice}
Pour calculer la longueur codée, il faut utiliser le théorème de Pythagore.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$X(2+\sqrt{5};0)$
\end{Reponse}